<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
	<title>TiVi Opiskelija | Jere Kulmala</title>
	<link>http://jerekulmala.github.io/categories/</link>
	<description>Recent content in Categories on TiVi Opiskelija | Jere Kulmala</description>
	<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
	<language>fi</language>
	<lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://jerekulmala.github.io/categories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	
	
	<item>
		<title>Stable Diffusion</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/stable-diffusion/</link>
		<pubDate>Thu, 11 May 2023 09:55:23 +0300</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/stable-diffusion/</guid>
		<description>
&lt;figure &gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/00033-2427241719.png&#34; title=&#34;TÄ-kuva&#34;&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Aloin noin kuukausi sitten kokeilemaan stable-diffusionia. Ylhäällä
&amp;ldquo;promptaamani&amp;rdquo; kuva. Kuvia luodaan kirjoittamalla ensin kuvaus.
Alhaalla on esimerkiksi prompt ylemmästä kuvasta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prompt:
iwakura lain asymmetrical hair 1girl looking at viewer lying on bed. Steps: 10, Sampler: Euler a, CFG scale: 7, Seed: 2427241719, Size: 512x512, Model hash: eb4099ba9c, Model: abyssorangemix3AOM3_aom3a3&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/00020-392840529.webp&#34; title=&#34;TÄ-Kuva&#34; alt=&#34;TÄ-Kuva&#34;&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Prompt:
1girl, brown hair, asymmetrical hair, detailed pupils, detailed eyes. Steps: 25, Sampler: Euler, CFG scale: 7, Seed: 392840529, Size: 1024x1024, Model hash: eb4099ba9c, Model: abyssorangemix3AOM3_aom3a3, Denoising strength: 0.4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tässä muutama kuva mitä loin tekoälyllä&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/00000-796065662.webp&#34; title=&#34;TÄ-kuva&#34;&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Prompt:
1girl, brown hair, brown eyes, detailed eyes, detailed hands,
(masterpiece), looking at viewer, standing in the rain on a street,
behind a rice field, yellow boots, raincoat. Steps: 30, Sampler: LMS Karras, CFG scale: 7, Seed: 796065662, Size: 712x1088, Model hash: eb4099ba9c, Model: abyssorangemix3AOM3_aom3a3, Denoising strength: 0.8&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/0023-491236912.webp&#34; title=&#34;TÄ-kuva&#34;&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Prompt:
女性 ユニセックスな外見 無表情 (dark blue hair) (yellow eyes) (ワイシャ
ツ) (jeans) playing gitar. Steps: 20, Sampler: Euler a, CFG scale: 7, Seed: 491236912, Size: 512x512, Model hash: eb4099ba9c, Model: abyssorangemix3AOM3_aom3a3, Denoising strength: 0.7, Hires upscale: 2, Hires upscaler: Latent&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/00009-3593507976.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prompt: (rakka), (haibane renmei), (halo above head), (grey wings on back), (brown eyes), ((brown hair)), (sailor clothes), (under a tree), (winter), looking at viewer, slightly smiling.Negative prompt: long ears, multiple arms, multiple legs, multiple halo.Steps: 30, Sampler: DPM++ 2M, CFG scale: 7, Seed: 3593507976, Size: 424x512, Model hash: eb4099ba9c, Model: abyssorangemix3AOM3_aom3a3, Denoising strength: 0.7, Hires upscale: 2, Hires steps: 10, Hires upscaler: Latent&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tässä laitoin oman kuvan img2img:n kautta&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/taomakuva.webp&#34; title=&#34;Omakuva TÄ:n kautta&#34;&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Prompt: handsome man, detective. Steps: 25, Sampler: Euler, CFG scale: 4, Seed: 3471958956, Size: 472x512, Model hash: eb4099ba9c, Model: abyssorangemix3AOM3_aom3a3, Denoising strength: 0.3&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Tekstityksen tekeminen Davinci Resolvessa</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/tekstityksen-tekeminen-davinci-resolvessa/</link>
		<pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/tekstityksen-tekeminen-davinci-resolvessa/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Teen koulun projektia varten videota ja tein siihen tekstitykset. Siinä oli ongelma, kun tekstitykset vie esimerkiksi srt- tiedostoon ne eivät toimi mediasoittimessa. Tämän sai ratkaistua muuttamalla aikajanan aloitusta oletuksesta yhdestä tunnista nollaan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/image.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit kohdasta valitse media pool, valitse aikajana (timeline) ja starting timecode&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/image-1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muuta Start Timecode tunnista nollaan&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Koilliskeskuksen kirjaston esiintyminen</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/koilliskeskuksen-kirjaston-esiintyminen/</link>
		<pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/koilliskeskuksen-kirjaston-esiintyminen/</guid>
		<description>&lt;p&gt;14.3 Maanantaina Koilliskeskuksen kirjastossa pidimme digi-apua ja kerroin tietokoneiden osista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/20220314_123219.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Tietokoneiden purkua</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/tietokoneiden-purkua/</link>
		<pubDate>Mon, 07 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/tietokoneiden-purkua/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Purin tällä viikolla Varalan urheiluopistosta saadun vanhan Toshiban läppärin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/ruuvit.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/emolevy.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toshiban sisällä&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Harjoittelin purkamista ja lajittelin ruuvit maalarinteippiin. Omasta mielestäni sain koneen hyvin vielä takaisin kasaan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Myöhemmin asensin Slackwaren tähän. Laitoin siihen WindowMakerin, kevyen Window managerin, joka pyöri hyvin myös näin vanhalla koneella. Kokeilin asentaa siihen kaikkea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20220224_095110.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rytmipeli stepmania&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/mpv-shot0001.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Työharjoittelu Koneet Kierrossa</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/tyoharjoittelu-koneet-kierrossa/</link>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/tyoharjoittelu-koneet-kierrossa/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Marraskuussa 2021 aloitin lyhyen harjoittelun Koneet Kierrossa, Itsenäisyydenkadulla. Siellä oli mukavaa tehdä töitä, pääsin käsittelemään kaikenlaisia laitteita retrotietokoneista rattiohjaimiin. Siellä oli myös paljon samaa mitä edellisessä harjoittelupaikassani PC- räätälissä, tietokoneiden myyntikuntoon laittamista, kuten puhdistusta, Windowsin asennusta, tietokoneiden tahnojen vaihtamista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20211109_105801.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tässä Macintoshissa oli vanhoja ohjelmia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vanhat Macintoshit oli mielenkiintoisia käsitellä. LC II pöytäkone oli hyvin yksinkertainen avata. Se vaati yhden ruuvin poiston ja pääsi käsiksi tietokoneen sisuksiin poistamatta enempää ruuveja. Muutamassa kappaleessa se yksi ruuvi puuttui jo valmiiksi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kokeilin myös Linuxia Macintoshille. Koska Linux on avointa lähdekoodia se on portattu Motorola 68000- prosessoreille. Kopioin Penguin booterin ja Linuxin korpulle. Se käynnistyi Linuxiin hyvin, mutta sillä ei tehnyt paljon, koska saatavilla ei ollut kuin komentokehote ja muutama perus komento kuten ls, cd jne. Debianista on olemassa versio m68k prosessoreille, mutta ilmeisesti uusi versio siitä vaatii vähintään noin 68~ megatavua muistia edes käynnistymään, ja tässä koneessa oli vain 10 megatavua muistia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20211123_123656-edited.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pyrin järjestelemään ruuvit kokoamista varten&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yhdestä tietokoneesta tein 2:sta rikkinäisestä yhden toimivan yhdistämällä toisesta All in One koneesta, jossa näyttö ei toiminut, jäähdyttimen toiseen jossa se ei toiminut. Näitä laitettiin myyntiin 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20211117_141919_rajattu.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tässä tietokoneessa tuuletin ei toiminut&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Password store</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/password-store/</link>
		<pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/password-store/</guid>
		<description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/pass.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olen käyttänyt jonkin aikaa salasananhallinta- ohjelmia, jotka pystyvät tallentamaan ja luomaan salasanoja eri käyttäjätileille. Pitkän aikaa olen käyttänyt keepassx- nimistä ohjelmaa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vaihdoin tämän jonkin aikaa sitten &lt;a href=&#34;https://www.passwordstore.org/&#34;&gt;passwordstore&lt;/a&gt;- nimiseen ohjelmaan. Se on &amp;ldquo;unix filosofia&amp;rdquo; mielessä tehty salasanaohjelma, joka toimii pääasiassa komentokehotteelta. Itse tykkään käyttää komentokehotteita niin tämä tuntuu kivalta käyttää. Löysin archwiki:stä linkkejä ohjelman sivuille ja hyödyllisiin scripteihin muuntaa olevassa olevista salasanaohjelmista salasanat ja käyttäjätilit tähän ohjelmaan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passissa on myös integraatio git:in kanssa. Salasanatietokanta voi olla git versionhallinnassa ja sen voi sitä kautta jakaa muihin tietokoneisiin. Itse jaan sen puhelimeeni password store android sovellukseen. Aluksi tein niin, että kloonasin raspberry pihin salasanatietokannan ja pull/push:asin sinne aina kun tein uusia salasanoja. Tämä toimi aluksi hyvin koska pidin raspberry pi:tä enemmän auki, mutta nykyään se on jäänyt pienemmälle käytölle. Nyt minun pitäisi käynnistää se aina kun haluan synkronoida salasanat puhelimeen. Hiljattain korjasin tämänkin hässäkän synkronoimalla niitä suoraan tietokoneesta puhelimeen. En tehnyt tätä aluksi, koska jos synkronoisin suoraan tietokoneeseen git antaisi virhettä, että ei voitu pushata koska nykyinen branch on checkattuna siellä. Tein niin että kloonasin siitä bare repositorion mun kotikansioon ja laitoin puhelimesta passin synkronoimaan sinne. Nyt voi vain synkronoida puhelimen salasanat ja jos olen tietokoneella niin pullata siitä bare reposta salasanat tietokantaan. Tämän saisi ehkä jollain git hookillakin ratkaistua, mikä suorittaisi aina &lt;code&gt;git checkout -f&lt;/code&gt;:n kun pushaan tietokoneelle, mutta en tiedä, ehkä siinä voi käydä pahasti jos olen esimerkiski tietokoneella tehnyt jotain muutoksia salasanoihin ja pushaisin puhelimesta salasanat sinne ja se ylikirjoittaisi mun muutokset tai jotain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yksi hyödyllinen ominaisuus mikä pass:issa on ollut, on salasanojen grep:aaminen. Sillä löytää kuinka monelle eri käyttäjälle on kierrättänyt kuinka pitkään samaa salasanaa. Jonkun aikaa sitten vaihdoin monelle sivulle satunnaisemman salasanan siltä varalta että joltain niistä on jokin vuoto ja joku saa mun salasanan ja sähköpostiosoitteen käyttöön.&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Unity projekteja</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/unity-projekteja/</link>
		<pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/unity-projekteja/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Tässä muutama unity projekti mitä olen tehnyt koulussa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/nayttokuva-2021-11-18-101227.png?w=1024&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://play.unity.com/mg/other/pallonpyorityspeli&#34;&gt;https://play.unity.com/mg/other/pallonpyorityspeli&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://play.unity.com/mg/other/novellipeli&#34;&gt;https://play.unity.com/mg/other/novellipeli&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://play.unity.com/mg/other/unityn-harjoittelua-unit-1&#34;&gt;https://play.unity.com/mg/other/unityn-harjoittelua-unit-1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WebGL buildeissä pelit on ladattu yleensä jonnekin nettiin pelattavaksi, kuten play.unity.com. Jos peliä yrittää avata verkkoselaimella paikallisesti tulee tällainen ilmoitus:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/nayttokuva-2021-11-18-103212.png?w=954&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olen hiljattain löytänyt kätevän komennon jolla voi käynnistää nopeasti web serverin: &lt;code&gt;python -m http.server&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/nayttokuva-2021-11-18-103044.png?w=1024&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Näin voi avata selaimesta sivun localhost ja pelata peliä selaimessa sieltä.&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Paikallinen sähköposti</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/paikallinen-sahkoposti/</link>
		<pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/paikallinen-sahkoposti/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Linuxia käyttäessä on tullut daemoneissa vastaan ominaisuus lähettää sähköpostia jonkin mennessä pieleen. Otin tästä enemmän selvää kun katsoin &lt;a href=&#34;https://wiki.archlinux.org/index.php/S.M.A.R.T.&#34;&gt;smartd&lt;/a&gt;:hen liittyvää configuraatiota. Ihmettelin aiemmin, että linuxissa on &lt;code&gt;mail&lt;/code&gt; -ohjelma, joka on tekstipohjainen yksinkertainen &lt;em&gt;Mail user agent&lt;/em&gt; - ohjelma. Aiemmin &lt;em&gt;slackware&lt;/em&gt;- jakelua kokeillessa sain tietää tämän olemassaolosta, kun kirjautuessa sisään tuli mielenkiintoinen viesti &lt;em&gt;You&amp;rsquo;ve have new mail&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/mail-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kirjautuminen koneelleni&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aloin hiljattain käyttämään noin. 2013 kasattua pöytäkonetta, koska siihen sai enemmän kovalevytilaa kuin läppäriin. Siinä oli 2:n teran kovalevy, joka on ollut siinä koneessa sen ostosta lähtien, ja toinen 1 teran levy jonka purin tallentavasta digiboxista. Ajattelin, että olisi hyödyllistä saada smartd:n kautta reaaliajassa tietoa näiden levyjen kunnosta, siltä varalta jos he hajoavat tai jotain. Selasin &lt;a href=&#34;https://wiki.archlinux.org/index.php/Postfix&#34;&gt;archwikiä&lt;/a&gt; ja löysin &lt;em&gt;postfix-&lt;/em&gt; nimisen ohjelman. Sivun mukaan se on &lt;em&gt;Mail transfer agent.&lt;/em&gt; Seurasin ohjeita sen configuroimiseksi paikalliseksi sähköpostiksi. Laitoin smartd.conf:iin levyt näin ja viimeiseksi sähköpostiosoitteeksi root@localhost. Lisäksi kopioin archwikistä scriptin joka libnofity:n kautta lähettää vielä työpöydälle ilmoituksen että jotain on väärin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/e382b9e382afe383aae383bce383b3e382b7e383a7e38383e38388_2021-03-28_16-41-59.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuolla oli myös asetus näyttää ilmoitus jos levyn lämpötila nousee tietyn rajan yli. Alunperin kopion wikistä rajan 40 astetta mutta se ylittyi omassa käytössä liian usein niin laitoin ilmoitukseksi 50 astetta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/e382b9e382afe383aae383bce383b3e382b7e383a7e38383e38388_2021-03-28_16-48-51-1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tällä hetkellä kokeilen vielä, että saisinko postilaatikkooni vielä postia cron:ilta.&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Useiden sovellusten asentaminen Windowsilla</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/useiden-sovellusten-asentaminen-windowsilla/</link>
		<pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/useiden-sovellusten-asentaminen-windowsilla/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Aloitettuani työharjoittelun PC- räätälissä olen muutamalle koneelle asiakasta esiasentanut sovelluksia listasta, joita myyntikoneille tarjotaan. Tähän mennessä ohjelmat on asennettu käsin lataamalla ohjelman asennusohjelman kotisivulta. Koneille tarjotaan muunmuassa asennettavaksi: Firefox, Chrome, Thunderbird, Malwarebytes, Libreoffice, Adobe Reader ja CDburnerXP. Ohjelmien installerien lataaminen ei kauaa vie, mutta se lisää paljon klikkailua. Asennusohjelmat pitäisi poistaa homman päätyttyä ja selainhistoria poistaa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kuulin vakituiselta, että aiemmin heillä oli käytössä skripta, joka asensi ohjelmat automaattisesti. Tosin sen käyttö lopetettiin, koska Windows Defender merkkasi sen virukseksi ja defender on vaikea saada suostuttelemaan suorittamaan sitä.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olin aiemmin käyttänyt chocolatey- nimistä ohjelmaa, joka on vähän kuin Linux- jakeluiden paketinhallinta, mutta Windowsille. Sitä käytetään komentokehotteessa ja se pystyy asentamaan/päivittämään/poistamaan ohjelmia. Sen käyttö on melko yksinkertaista, ohjelman asentamiseen avataan powershell ja se on saatavilla choco- komentona. Esimerkiksi choco install firefox asentaa Firefoxin, choco uninstall poistaa, choco search etsii saatavilla olevia sovelluksia, ja loput toiminnot löytyvät choco -? komennolla tai chocon wikistä. Chocolateyllä saatavat ohjelmat ovat käyttäjien lisäämiä. Chocolatey on avointa lähdekoodia ja siitä on saatavilla myös maksullisia versioita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tänään käytin niniteä. Sen käyttö oli yksinkertaista: menee niniten sivulle, ruksittaa ohjelmat jotka haluaa asentaa ja lataa sieltä ladattavan asennusohjelman joka taas asentaa ja lataa valitut ohjelmat. Ninitessä on ladattavana vain ohjelmia jotka sen kehittäjät tarjoavat. Ninite on ilmainen ja siitä on saatavilla maksullinen versio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/screenshot_2021-03-28-ninite-install-or-update-multiple-apps-at-once.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.chocolatey.org/en-us/chocolatey-vs-ninite&#34;&gt;https://docs.chocolatey.org/en-us/chocolatey-vs-ninite&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://chocolatey.org/&#34;&gt;https://chocolatey.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Kommenttien lisääminen koodiin</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/kommenttien-lisaaminen-koodiin/</link>
		<pubDate>Fri, 22 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/kommenttien-lisaaminen-koodiin/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Jonkin aikaa sitten katselin Bashin muuttujia manuaalista ja muistin, että mulla oli jo kauan ollut HISTSIZE ihan pielessä. Olin varmaan sen asettanut johonkin isoon lukuun tai jotain. Se ei ollut toiminut ihan miten halusin, koska halusin että historiaani jää mahdollisimman paljon komentoja muistiin, että voin katsoa sieltä uudestaan jotain sitten kun olen unohtanut miten jokin asia tehtiin. Usein kun etsin jotain komentoasitä ei enää löydykkään historiastani ollenkaan ja joudun googlettamaan miten tämä asia tehtiin. Asetin HISTSIZEn nyt -1:een ja nyt se vaikuttaa toimivan kuin pitääkin. Löysin samalla myös toisen mielenkiintoisen muuttujan jolla pysty lisäämään jokaiseen komennon lisäksi myös ajan jolloin komento suoritettiin historiaan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/e382b9e382afe383aae383bce383b3e382b7e383a7e38383e38388_2021-01-22_21-07-58-1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tässä kohtaa tuli myös mieleen, että komentokehotteella voi myös käyttää kommentteja. Kuulemma koodin kommentoiminen on tärkeää, ei vain muille jotka lukevat koodiasi, vaan myös itselle, koska vuosien päästä itse kirjoittamaa koodiakaan ei välttämättä ymmärrä. Voisin kommentoida silloin tällöin mitä aioin tehdä komennolla rivin loppuun #- merkillä ja myöhemmin käyttää grep:iä etsimään komennon kommentin perusteella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/e382b9e382afe383aae383bce383b3e382b7e383a7e38383e38388_2021-01-22_21-07-58-2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>MPV-soittimen skriptien testausta tekstityksien kanssa</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/mpv-soittimen-skriptien-testausta-tekstityksien-kanssa/</link>
		<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/mpv-soittimen-skriptien-testausta-tekstityksien-kanssa/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Olen jonkin aikaa käyttänyt mpv- mediasoitinta. Sen erikoisuus on siinä, että siihen voi kirjoittaa skriptejä lisäämään ominaisuuksia. Sain idean, että olisi kätevää katsoessa vieraskielisiä videoita painaa jotain nappia ja palata edelliseen tekstitykseen ja automaattisesti näyttää tekstitykset jos olin ne piilottanut. Joskus katsoessa ilman tekstityksiä on vaikea saada selvää mitä joku sanoo, niin tämä on siihen hyödyllinen. Säästää muutaman painalluksen. Parin Ctrl+← ja v:n painalluksen sijaan saisin painettua vain yhtä nappia, esim. r:ää.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yritän vielä selvittää jos saisin edellisen komennon jälkeen vielä piilottaa tekstitykset kun olen ehtinyt sen katsoa uudestaan.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-lua&#34; data-lang=&#34;lua&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;local&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;function&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;showAgain&lt;/span&gt;()
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;   &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;local&lt;/span&gt; visible &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; mp.get_property_native(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;sub-visibility&amp;#34;&lt;/span&gt;)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;   &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;if&lt;/span&gt; visible &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;false&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;then&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;      mp.set_property_native(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;sub-visibility&amp;#34;&lt;/span&gt;, &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;true&lt;/span&gt;)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;   &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;   mp.commandv(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;sub-seek&amp;#34;&lt;/span&gt;, &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;-1&amp;#34;&lt;/span&gt;)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;mp.add_key_binding(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;r&amp;#34;&lt;/span&gt;, &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;showAgain&amp;#34;&lt;/span&gt;, showAgain)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Tässä yritin jonkin aikaa selvittää, jos saisin skriptin laskemaan tekstityksen keston automaattisesti ja piilottaa tekstitykset vielä uudestaan sen ajan kuluttua, mutta tähän mennessä en saanut sitä toimimaan. Tyydyin siihen, että tekstityksen piiloutuisivat automaattisesti 4:n sekunnin kuluttua.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-lua&#34; data-lang=&#34;lua&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;function&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;hide&lt;/span&gt;()
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;   mp.set_property_native(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;sub-visibility&amp;#34;&lt;/span&gt;, &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;false&lt;/span&gt;)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;local&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;function&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;showAgain&lt;/span&gt;()
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;   mp.command(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;sub-seek -1&amp;#34;&lt;/span&gt;)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;   &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;local&lt;/span&gt; visible &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; mp.get_property_native(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;sub-visibility&amp;#34;&lt;/span&gt;)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;   &lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;-- local timing1 = mp.get_property_native(&amp;#34;sub-start&amp;#34;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;   &lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;-- local timing2 = mp.get_property_native(&amp;#34;sub-end&amp;#34;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;   &lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;-- local timing = timing2 - timing1&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;   &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;if&lt;/span&gt; visible &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;false&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;then&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;      mp.set_property_native(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;sub-visibility&amp;#34;&lt;/span&gt;, &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;true&lt;/span&gt;)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;      mp.add_timeout(&lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;4&lt;/span&gt;, hide)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;-- print(timing)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;   &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;mp.add_key_binding(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;r&amp;#34;&lt;/span&gt;, &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;showAgain&amp;#34;&lt;/span&gt;, showAgain)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>HTML/CSS ja Visual Studio Code</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/html-css-ja-visual-studio-code/</link>
		<pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/html-css-ja-visual-studio-code/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Tuli kokeiltua Visual Studio Codella kirjoittaa html-koodia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/nayttokuva-2020-12-01-090318-1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTML on itselle melko tuttua, VSC:n opettelu oli hauskempaa. Kokeilin myös käyttää Git versionhallintaa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/nayttokuva-2020-12-01-090806.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Tietokoneen purku</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/tietokoneen-purku/</link>
		<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/tietokoneen-purku/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Saimme eilen käsiimme vanhan IBM Thinkpad T40- mallisen vanhan läppärin. Sisältä löytyi paljon pölyä.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_090906.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_090925.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_090937.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_091114.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_091401-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_091451.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_092319.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_093307.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_093324.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_093929.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_094402.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_094406-1-e1602050936761.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_094406_1-e1602050955356.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201006_095250.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Tapa siirtää kuvia puhelimesta tietokoneelle ilman johtoa</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/tapa-siirtaa-kuvia-puhelimesta-tietokoneelle-ilman-johtoa/</link>
		<pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/tapa-siirtaa-kuvia-puhelimesta-tietokoneelle-ilman-johtoa/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Monella on varmaan tapana siirtää puhelimesta kuvia tietokoneelle lähettämällä kuvat sähköpostin liitteenä itselle. Itse käytän tätä tapaa välillä, mutta kuvien lähettämisessä kestää melko kauan puhelimeni hitaan netin takia. Tänään otin paljon kuvia tietokoneen purkamisesta puhelimelleni ja halusin siirtää ne tietokoneelle, niin tuli mieleen käyttää yhtä toista keinoa, joka toimii hyvin puhelimen netilläni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/img_20201211_091045.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Käytin &lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=org.primftpd&amp;amp;hl=fi&#34;&gt;Primitive FTPd&lt;/a&gt;:tä. Ensin käynnistän puhelimesta yhteyden jaon ja yhdistän tietokoneen siihen. Sitten FTPd käynnistetään puhelimesta ja tietokoneella käynnistetään jokin ftp- asiakasohjelma (esimerkiksi Filezilla), jolla yhdistetään puhelimen ip osoitteeseen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jerekulmala.github.io/e382b9e382afe383aae383bce383b3e382b7e383a7e38383e38388-2020-12-11-091332.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Tervetuloa blogiini!</title>
		<link>http://jerekulmala.github.io/tervetuloa-blogiini/</link>
		<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://jerekulmala.github.io/tervetuloa-blogiini/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Tänään aloitan tämän blogin osana Toimintaa digitaalisessa ympäristössä- opintojen osana. Tänne tulen laittamaan varmaan opintoihin liittyviä asioita ja kaikkea.&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	</channel>
</rss>
